# PETUNJUK PENGERJAAN SOAL

1. Clone project
2. Dari branch develop checkout buat branch baru dengan nama "feature/namakamu"
3. Di dalam folder project yang telah kamu clone buat file javascript dengan nama kamu, contoh yudi.js
4. Kerjakan soal glints-warrior dengan menggunkan teknik guard clause
5. Setelah mengerjakan soal, langsung di commit lalu push ke branch kamu dan buat merger request ke branch develop

Format penulisan commit dan merge message --> [Yudi] - your message

Nama harus di awali huruf besar dan message semuanya huruf kecil

### No.1

Buatlah sebuah fungsi yang akan mencetak angka 1-30 ke console.Ketika angkanya habis di bagi 2 di depan angkanya akan di tambah string "Forza". Ketika angkanya habis di bagi 5, di depan angkanya di tambah string "Milan". Ketika angkanya habis di bagi 2 dan 5, di depan angkanya di tambah string "Forza Milan".

```bash
#output
1
Forza 2
...
Milan 5
...
Forza Milan 10
```

### No.2

#### Kamu diminta untuk memprogram suatu game sederhana,GlintsWarrior namanya.

#### Untuk memulai game itu diperlukan 2 variabel (untuk sekarang), yaitu nama dan peran.

#### Variabel peran harus memiliki isi data, bila kosong pemain akan diberikan peringatan berupa "Pilih Peranmu untuk memulai game".

#### Terdapat 3 peran berbeda yaitu Ksatria, Tabib, dan Penyihir.

#### Tugas kamu adalah untuk membuat program yang mengecek isi variabel peran serta mengeluarkan respon sesuai isi variabel tersebut.

#### Petunjuk soal :

- Variabel tetap di-input secara manual.
- Variabel nama dan peran dapat diisi apa saja.
- Nama tidak perlu dicek sama persis seperti contoh input/output
- Lakukan pengecekan setiap peran menggunkan guard clause

```javascript
//contoh input
var nama = "yudi";
var peran = "";

//Silakan ganti nilai nama dan peran untuk mengetes kondisi!

// Output untuk Input nama = '' dan peran = ''
("Nama harus diisi!");

//Output untuk Input nama = 'Danu' dan peran = ''
("Halo Danu, Pilih peranmu untuk memulai game!");

//Output untuk Input nama = Maria  dan peran 'Ksatria'
("Selamat datang di Dunia GlintsWarrior, Maria");
("Halo Ksatria Maria, Tugas kamu adalah menyerang musuh!");

//Output untuk Input nama = Badai  dan peran 'Tabib'
("Selamat datang di Dunia GlintsWarrior , Badai ");
("Halo Tabib Badai, kamu akan membantu temanmu yang terluka.");

//Output untuk Input nama = ‘Hendri  dan peran 'Penyihir'
("Selamat datang di Dunia GlintsWarrior, Hendri ");
("Halo Penyihir Hendri, ciptakan keajaiban yang membantu kemenanganmu!");
```

### No.3

#### Implementasikan function 'ubahString' untuk mengganti angka-angka yang ada di dalam 'str' menjadi sebuah huruf yang sesuai dengan aturan:

- 1 = i
- 4 = a
- 3 = e
- 7 = u
- 0 = o

```javascript
// Test cases
// gunakan arrow function dan atau guard clause untuk latihan ini !
console.log(numberLetters("prat1w1n7r4m1n1")); // pratiwinuramini
console.log(numberLetters("y7d1kr1sn4nd1")); // mas yudi
console.log(numberLetters("b4d41")); // badai
```

### No.4

Diberikan sebuah array yang berisi kumpulan angka bilangan bulat positif. Buatlah sebuah fungsi yang menerima parameter array yang akan mengembalikan total penjumlahan dari setiap elemen-elemen array tersebut.

```bash
var num = [4, 2, 8, 6]

#output
20
```

### No.5

Diberikan 2 buah array yang berisi angka.Array tersebut memiliki panjang yang sama sama. Buatlah sebuah fungsi yang membandingkan setiap elemen dari ke dua array tersebut.
Fungsi akan mengembalikan score hasil perbandingan ke dua array terbut.

```bash
var numA = [2, 3, 5]
var numB = [4, 1, 6]

#output
[1, 2]
```

### No.6

Diberikan sebuah array yang berisi 5 buah bilangan bulat positif. Cari nilai minimum dan maksimum yang dapat dihitung dengan menjumlahkan tepat empat elemen dari lima elemen array tersebut.

```bash
var num = [2, 3, 5, 1, 4]

#output
[10,14]
```

### No.7

Anda diberi daftar bilangan bulat n-1 dan bilangan bulat ini berada dalam kisaran 1 hingga n. Tidak ada duplikat dalam daftar hanya saja angkanya akan di acak. Salah satu bilangan bulat tidak ada dalam daftar. Buatlah sebuah fungsi yang akan mengembalikan angka yang hilang tersebut.

```bash
var num = [1, 3, 4, 2, 7, 6]

#output
5
```